
マーメイドの少女
「長に失礼のないよう
　お願いします。
薄紅色のマーメイド
「私が、この海域に住む
　マーメイドの長、クロウリィです。
「貴方の話をお聞きしましょう。
アルフォンス
「オレは…
「オレは、ある人との約束で『聖槍』
　と呼ばれているものを探しています。
クロウリィ
「…聖槍を？
　そうですか…貴方たち人間にとって、
「あの戦いは、すでに過去のものとなって
　いるのですね。無理もありません。
　人間の命はあまりに短い。
「それゆえ、過去の過ちや悲しみをすぐに
　忘れられる…。忘却は、明るさと強さに
　なります。うらやましいことです。
クロウリィ
「…事情は人それぞれです。過去の悲しみを
　知らぬ世代を責めるつもりはありません。
「ただ…我らと貴方たちの時間の流れは、
　あまりにも違う。
　それだけを最初にわかってください。
アルフォンス
「オレは…ローディスの人間です。
「長である貴方なら、聖槍について
　何か知っているかもしれない。
　…そう思ってここまで来ました。
「聖槍とは人魚に授けられた神の宝である、
　そう文献は伝えています。
　オレ自身、知っているのはそれだけです。
クロウリィ
「いかにも。
　あれは、我らの宝でした。
アルフォンス
「教えていただけませんか？
　聖槍とは何なのです？
クロウリィ
「わかりました。聖槍について、
　私の知るすべてをお話ししましょう。
４００年以上前　我々マーメイドは、島周辺の
あらゆる海で平和な日々をすごしていました。
しかし、島に最初の人間がやってきた日から
それは一変しました。
大陸から来たいくつもの船が島に上陸し
森は焼かれ、各地に人間の集落が興りました。
我々マーメイドの静かな海にも
人間たちは入り込み、何度か衝突がありました。
小さな争いは絶えることなく、ついに両者との間で
島の覇権をかけた戦いが起こったのです。
私も仲間のために武器を取りました。
マーメイドの戦士
「長よ、すでに人間たちは南の海まで
　入り込んできています。このままでは…
マーメイドの長
「…私が投降すれば、人間たちは争いを
　止めてくれると思いますか？
マーメイドの戦士
「いけません！　長が命をあずけたところで、
　攻撃の手が止むとは思えません。
「あれらは血に飢えた悪鬼。
　大地のすべてが自分たちの所有物だと
　思っている暴慢きわまりない生き物。
「ああ…！
　神はなぜ、あのような生き物が
　この世界にあるのをお許しになるのか…。
マーメイドの戦士
「早まってはなりませぬ。我らは最後まで、
　長とともにこの海を守って戦うつもりです。
マーメイドの長
「クロウリィよ。そのような考え方は
　何も生み出しません。
「戦い続けたその先に、何が残ると
　いうのです？　…たとえわずかで
　あっても、生き残る術を探しましょう。
クロウリィ
「あえて人間の手に落ちようと！？
　その屈辱に耐えろと仰るのか？
クロウリィ
「神よ！
　御身は人間だけの守護者なのか？
「我々は海の精霊。
　いずれは海の泡、空の気と消え、
　天に還る我らをお救いくださらぬのか？
「応えたまえ！！
　我らは滅びの道を歩むしかないのか？
数日後…戦いに出た私が再び長の元に戻ったとき
そこに長の姿はなく、１本の槍がありました。
それこそが、神より授けられし美しき漆黒の槍
―聖槍―だったのです。
聖槍は閃光と雷を呼び、はがねの鎧を貫きました。
その日から、我らの反撃が始まりました。
そう、聖槍の力は戦いのパワーバランスを変え、
我々の戦いは振り出しに戻ってしまったのです。
…そして１０年が経過しました。
マーメイドの戦士
「ダメです、どこにもありません。
クロウリィ
「もう一度、よく探すのだ。
クロウリィ
「ここは我らマーメイドの聖域。
　人間が入り込んだとは考えられぬ。
「いったい誰が、何の目的で、
　ここから聖槍を持ちだしたのだ？
マーメイドの戦士
「裏切り者が…人間と通じていたものが
　いたのかもしれません。
クロウリィ
「まさか…！？　何のために同族の
　命を敵に売るというのだ！？
「あれは、長がその命を投げ出して
　我らに残したもの。この戦いに
　勝利するための最後の鍵なのだ！！
マーメイドの戦士
「報告します。
　敵襲です！
クロウリィ
「何としても海域を死守せよッ！
　私もすぐにそちらへ向かう。
長引く戦いの中で、人間の男を愛した
一人のマーメイドがいました。
しかし、敵との恋など許されるはずなく
彼女の想いが叶うことはありませんでした。
彼女は知っていました。争い続けるこの現状が、
互いの憎しみを増やしているのだということを。
争いが終われば、きっとまたわかり合える。
そのためには、一刻も早く戦争を終わらせたい。
そうなげいた彼女は、新月の夜、聖域に忍び込み
聖槍を持って愛する男の元へと去ったのです。
クロウリィ
「戦争は終わりました。我々はもう、
　戦うことにつかれきっていたのです。
「聖槍をなくした我々は人間の武力の
　前に抗えず、生き残った者たちと、
　この西の海に逃げ込みました。
「複雑に入り組んだ海流、深い森と
　湿地帯。自然の砦に囲まれたわずかな
　海域が、我々を守ってくれたのです。
「わかりましたか、アルフォンス。
　もうここに、聖槍はありません。
アルフォンス
「その女性は、どうなったのですか？
クロウリィ
「…わかりません。彼女もまた、
　聖槍とともに消えてしまったのです。
「その後、人間が聖槍を手にしたと
　いう話も聞いたことはありません。
アルフォンス
「手がかりは、すべて消えて
　しまったのですね…。
クロウリィ
「ただ…私は感じます。彼女はまだ
　この海のどこかで生きていると。
「聖槍の行方を追うというのなら、
　彼女の足取りをたどってみなさい。
　何か…見つかるのかもしれません。
アルフォンス
「そのマーメイドの名は、
　何というのですか？
クロウリィ
「愛する人間の男を追って消えた
　マーメイド…
「彼女の名はベイレヴラ。
　黄金のウロコを持つ美しい人魚、
　…私の姉です。
クロウリィ
「もし彼女に会うことができたなら
　伝えてください。
「我々は貴女を恨んではいない。
　今でも聖域にお帰りになるのを
　待っています、と。
クロウリィ
「…これは、私からの頼みです。
　どうぞ、お聞き入れください。
アルフォンス
「自分たちを裏切った仲間を
　許せるのですか？
クロウリィ
「聖槍を…力を持ったために、我々は
　多くの仲間を失うこととなりました。
「あのとき、前長の言葉どおり…
　我々は、生き残る道を選ぶべきだったの
　かもしれません。
クロウリィ
「聖槍はお持ちください。
　我らには不要のものです。
アルフォンス
「…どうして？
マーメイドの戦士
「マーメイドとは、
　そういうものなのです。
「さあ、外までお送りしましょう。
　どちらへ戻られますか？
アルフォンス
「まず一度、ウロデラ岬へ戻ります。
「オレを信じてくれているなら、
　そこに待っている人がいるはずなんだ。